用i7-7700/7700k既麻煩入一入黎。CPU温度不停跳

前日砌左部新機，發現cpu風扇成日都時快時慢(有時突然間嘈幾秒之後又靜翻）。然後睇翻cpu温度先發覺經常大上大落。Eg. 我開個browser, 已經可以突然間由35C跳上50C. 最先以為係散熱器裝得唔好，但係已經check清楚，仲重新落過散熱膏，情況都無改善。

然後我上intel過forum揾到呢個post, 發現好多人都有同樣問題。

粒u喺珍寶買，已經攞過上去比佢睇，但係喺佢度又試唔出問題。同埋珍寶條友話呢d問題係intel既問題，換過粒比我都係咁，所以唔肯換比我。

我宜家都唔知繼續揾珍寶定揾intel好，個cpu盒係貼住珍寶代理

各位師兄有冇遇過呢個問題？

以下係我部機既config
Processor Model: I7 7700
Motherboard Brand: Gigabyte
Motherboard Model: GA-B250M-D3H
BIOS Version: F4(latest version)
RAM: G.Skills Value 8GB x2 (X.M.P to 2400Mhz)
OS installed Windows 10 (64 bit)
Video Card: Gigabyte gtx1070 windforce oc
Cooler: Stock Intel Fan
PSU: Antec HCG-520m

我覺得係cpu sensor出左問題，因為粒u應該都無咩可能唔知1秒內升成20度

我都一樣會3X跳到5X又落翻3X

但係風扇係會正常上落(個一跳唔會加速，其餘時間係正常跟溫度加減)

我個風扇最麻煩就係成日跟住cpu温度上落，請問你係咪set左d咩野，可以等個cpu fan無咁sensitive 呢？

50度有乜問題
stock cooler預左
未過90唔好出聲

係咁架喎...
有speedstep, 個電壓不停變, 溫度又不停變..
我粒 5960x 閒閒地 35 度一彈就 67 度, 計完數又彈返落 35 度

50度唔係問題，但係佢係上一上50C之後跌翻落30C. 所以我覺得個温度應該係假，應該係cpu sensor 問題

但係我已經喺bios disable左speedstep都係咁：（

我底版都係set pwm，用緊/H100i v2 同link

咁就算fix 電壓同 hz , 佢idle 都係會低溫啲架麻..
如過急上慢落你重怕...

其實佢温度點大上大落對我黎講真係無咩影響，但係最大獲係個cpu 風扇跟住佢個温度上落，所以一時勁嘈，一時又靜翻

裝返個 fanspeed 自定啦

跑benchmark 兩秒由35跳到上70都有啦
風冷好正常

入bios set fan curve,or 用底板既software set

7700k 用水冷 都keep到唔過40度
反而張1080顯示卡 個2把風扇唔識轉

我都係 突然間大風真係嚇親

7700k 好正常

正常嫁，宜家d display card唔過40C都會開風扇嫁

佢轉下停下 硬係覺得對把風扇唔好😂

條curve 應該點set? 點樣set佢先唔會大上大落呢？

我打黑色沙漠都會
張1070轉一秒停一秒
硬係會覺得對把風扇唔好
直情手動開左把風扇佢

正常，我粒 7700K 都會係咁跳，但我有開 speedstep

最終極就係唔好用 PWM 用返 DC control, 我都係手動轉曬所有野做 DC control, 要幾多 % 自動慢慢試，PWM 老實講真係冇咩用

Dc control 係咪即係voltage control?
其實pwm 同voltage 有咩分別？
同埋如果cpu 温度真係成日彈黎彈去，set curve 有用咩？cpu 升到去果個温度, fan 都會跟住條curve 升。除非我set 條curve 係constant , 但係set constant 既話，cpu 真係熱既時候，fan都唔識加速

介唔介意講下你條curve 點plot. Thanks

係，即係 voltage control

所以點解用 DC control, fix 曬 d fan 幾時都係一樣，但你要試下靜同溫度中間拎個平衡點